2020台灣總統大選 韓國瑜：國民黨4個太陽打麻將、1人大相公

2020總統大選 韓國瑜：國民黨4個太陽打麻將、1人相公…

2018-12-25 12:35

〔記者葛祐豪／高雄報導〕高雄市新科市長韓國瑜今天中午來到高雄市議會，祝賀新當選的議長許崑源，針對他提出的「國民黨4個太陽打麻將、1人相公」說，媒體詢問他指的是馬英九嗎？韓國瑜說「我不能講」。

韓國瑜形容角逐2020年總統大位的國民黨4個太陽，好比「4人打麻將，但有個相公，胡不了牌，還一直打」。

「相公」是麻將術語，指麻將打到一半時，發現某位玩家手裡多或少一張牌，因而無法胡牌的情形。

韓國瑜今天中午來到高雄市議會，與全體議員合影，媒體詢問他對於國民黨內4個太陽動向的看法?

韓國瑜再度說，4個要選總統的國民黨大老，誰胡牌誰可以去選總統，偏偏有一個是相公，少一張牌永遠胡不了。

媒體詢問韓國瑜說，指的是馬英九嗎？韓國瑜回答說：「我不能講」。

媒體接著問說：「市長會4年做好做滿嗎？」韓國瑜回說：「我們必須全力以赴，高雄做不好，怎麼跟高雄市民交代」。
<自由時報>

摸和再打

推牌 好似老宋咁

佢好似唔係國民黨喎

推牌咪唔做國民黨囉

馬英九憑甚麼回巢？
他擺明不忿氣臨尾被太陽花搞死自己的名聲

光頭瑜係kmt

係都王金平，做院長個專同民進黨搓圓仔湯，拖冧國民黨，仲要係本土藍兼70歲，正藍旗點會投佢。

講緊老宋，jm9